\section*{Resumo}
A plataforma Lattes passou a ser utilizada pelas universidades, agências de fomentos e grupos de pesquisa como fonte principal de informações sobre o histórico acadêmico dos pesquisadores, influenciando na análise curricular. Devido a esse fato, é praticamente obrigatório no Brasil que todos os pesquisadores mantenham seus currículos devidamente atualizados nesta plataforma. Realizar extrações constantes nesta base tornou-se um processo fundamental para seus utilizadores. A ferramenta Scriptlattes tem sido amplamente utilizada em todo o território nacional por uma gama de pesquisadores, para realizar extrações  dos currículos cadastrados na plataforma Lattes. Os resultados obtidos até então têm sido de grande valia para a extração de conhecimento desta base de informações. Porém, uma limitação do Scriptlattes está em não explorar a obtenção dos relatórios em diferentes níveis das informações, tal como: linha especifica de pesquisa, curso, área de conhecimento, quantificação por período, entre outras.
Outro ponto não explorado pelo ScriptLattes, é a comparação entre determinados conjuntos de currículos de mesma similaridade, extraídos da plataforma Lattes. Com isso, a conclusão desta pesquisa vem para suprir as limitações da ferramenta ScriptLattes em não prover relatórios, realizar comparações e predições em diferentes níveis de um conjunto de dados.\\
Palavras chave: Plataforma Lattes; Extração; Relatório; ScriptLattes; Comparação; ScriptSucupira; ScriptEmec;

\newpage
\section*{Abstract}
